青年涉搶槍連轟三發 辯稱警員使用過度武力 陪審團一致裁定無罪釋放

啱啱蘋果報哩單新聞，揚晒俾班勇武巴打睇，班狗死梗

警員到沙田廣林苑處理一宗家庭糾紛案件時，有男子涉嫌激動攻擊警察，被制服期間更搶奪22歲年輕男警腰間的左輪警槍，在槍套內先轟兩槍，疑導致該男警手腳三處受傷，之後將警槍拔離槍套再轟一槍。涉案男子終被拘控，案件今在高等法院審結。陪審團今日近中午退庭，至晚上約7時半得出裁決，5男2女陪審員一致裁定被告兩罪均不成立，即時獲釋。

被告陳俊鍵（31歲）否認兩項控罪，即「意圖抗拒或防止合法拘捕或扣留而射擊」和「使用槍械意圖抗拒或防止合法逮捕或拘留」罪。控方在開案陳詞解釋，首項控罪針對被告搶奪警員林煥欣的佩槍後，向林所開的兩槍，次項控罪則針對被告開第三槍抗拒其他警員。
控方案情指去年3月14日晚，被告在廣林苑家中與母親為賣樓爭吵，至15日凌晨母親報警求助，到場救護員聽到屋內有男子大聲責罵。其後兩名警察趕到，見被告高聲呼喝，身有酒氣。接着包括案中受槍傷警員林煥欣等三名警察上樓，警員着被告冷靜，但被告怒氣沖沖，推撞警方，又出手打林的臉。

被指與同袍襲擊被告 受傷警員：我淨係可以話我冇
控方續指，被告遭制服時激烈反抗，更在右手被鎖上手銬下，伸出左手從林的腰間槍套拔槍，未完全拔出之際轟了兩槍。林的右大腿、右小腿和右臂有三處傷口。被告其後完全拔出警槍後再轟一發，最終被制服。控方早前指，被告被捕後錄取口供，聲稱是警方無故上門挑釁和襲擊他，完全沒有提及開槍一事。
不過，辯方於審訊時卻指，警方在欠缺理由下制服被告，使用過度武力；有警員用膝壓住或坐在被告背上，打他的後腦，其間被告嘔吐和失禁，更有沙展扭被告的頭面向地板，有人說：「唔好畀佢（被告）見到你哋啲樣。」事後被告發現肋骨裂了。

而案中受傷警員林煥欣早前作供時，亦遭辯方質疑他在替被告上手銬時，故意將被告雙手拗後，刻意使被告感痛楚。林對此予以否認。辯方又質疑當被告遭壓在地上時，有警員拳打被告後腦，林對此表示：「我淨係可以話我冇。」

圍揪 扑暈啲狗再慢慢拎都未遲啦